Octopus on Apple Pay 討論區 (25)

八達通將可在 iPhone 和 Apple Watch 上使用 (更新)
（香港，2019年7月11日）八達通卡有限公司一向致力提供創新的支付服務，以配合客戶多元化支付需要，公司宣布今年稍後，客戶將可在 iPhone 或 Apple Watch 上透過 Apple Pay ，使用八達通支付公共交通及零售交易。公司會於稍後公布更多詳情。

更新: 八達通預計稍後於2020年推出，透過iPhone 或 Apple Watch使用八達通支付公共交通及零售交易的服務。公司會於日後公布更多詳情。

FAQ 常見問題

1．點樣加張八達通落iPhone？
• 購買全新八達通

圖1：使用銀包app購買新卡

圖2：使用八達通app購買新卡

你可以喺iPhone上買一張全新、不記名嘅成人／長者八達通。留意最低消費係港幣$150，當中包括$50按金同$100預設儲值額。當然，你可以入多啲錢落去，最高儲值額係$3000。如果經銀包app買卡嘅話就用返Apple Pay內嘅香港萬事達卡、銀聯卡或Visa卡畀錢。如果用八達通app買卡，除咗可以用Apple Pay之外，亦可以用O! ePay餘額或轉數快找數。

• 轉移現有實體八達通

圖3：轉移實體卡至iPhone

圖4：轉移實體卡至Apple Watch

你亦可以用合資格嘅裝置（見Q10）將合資格嘅實體八達通（見Q16）轉移落iPhone或Apple Watch。你只需輸入卡號碼最尾四個數字（個人八達通或已登記自動增值嘅八達通，需要輸入生日日期同身分證最尾四個號碼），然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移，成個過程需時大約兩分鐘。實體卡嘅餘額、按金同大部份原先登記咗嘅服務（見Q7）會自動轉移。

2．轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

3．有冇按金？可唔可以負錢？
同普通租用版八達通一樣有$50按金。只要交易前餘額係正數就可以負一次錢，最多可以負$50。

4．嘟卡時使唔使解鎖或者驗證？
如果設定咗做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，亦唔使預先解鎖或者喚醒iPhone。

5．可唔可以入多過一張八達通？
可以，但要留意Apple Pay本身嘅卡片數量限制。2017年或之後推出嘅iPhone或Apple Watch最多12張，2017年之前嘅最多8張。卡片總數包括信用卡、扣帳卡、預付卡同交通卡，票證（Passes）唔計。另外，同一時間只可以設定一張八達通做特快交通卡，如果想用另一張嘅話就要喺交易前手動揀返。

6．會唔會影響Apple Pay信用卡交易？
唔會。特快交通卡同預設卡係分開嘅，換言之係唔會影響到信用卡交易。

7．自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
實體卡入面大部份原有服務都會自動轉落iPhone，亦可以如常登記所有服務。少部份轉移唔到嘅服務需要重新登記。

可以轉移嘅服務包括：
• 最近交易紀錄
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 公共交通費用補貼
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 校園管理系統
• 屋苑／商業大廈／校園專用巴士服務
• 新渡輪月票／假日來回票
• 新巴／城巴車費優惠
• 港鐵乘車優惠及服務（包括全月通）

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

8．點樣增值？

圖5：使用銀包app增值

圖6：使用八達通app增值

除咗插卡式嘅增值機之外，任何其他增值地點都可以為Apple Pay內嘅八達通增值。另外亦可以用Apple Pay內嘅香港萬事達卡、銀聯卡或Visa卡增值（見Q9），或者經八達通app用O! ePay餘額或轉數快增值（最少增值$0.1）。注意：入咗去嘅錢唔可以轉返出O! ePay。

9．可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay內由香港發出嘅萬事達卡、銀聯卡（UPI）或Visa卡增值，每次最少增值$100，手續費全免。

註1：暫時唔支援以「拍住賞」（Tap & Go）增值。
註2：已測試以滙豐Red卡增值，並冇4%網上簽帳回贈。

10．支援邊部iPhone／Apple Watch？

圖7：支援型號一覽

• iPhone 8／iPhone 8 Plus或之後型號
（iOS 13.5或以上版本）
• Apple Watch Series 3或之後型號
（watchOS 6.2.5或以上版本）

註：iPhone XS、XS Max及XR或之後型號，進入慳電模式（Power Reserve）後五個鐘內都用到特快交通卡。

11．iPhone同Apple Watch可唔可以用同一張卡？
唔可以。每張卡同一時間只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。

12．入咗落手機咪會畀人監控晒所有嘢？
八達通只會攞到交通卡所需嘅資料，唔會睇到你部手機上面所有嘢，詳見Apple Pay私隱政策。

13．唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以經iCloud刪除咗部機上面張卡。當然，你部電話要上到網，熄咗機或者冇網就唔得，唯有打去八達通熱線報失。

14．換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算剷咗都可以隨時加返。換機嘅話，只要喺舊機剷咗張卡，再喺新機加返張卡就得。每張卡嘅餘額同按金都會被儲存，除非你退卡（見Q15）。

15．點樣退卡？
可以經八達通app退卡，按金同餘額都會退返畀你。你可以揀經轉數快退落銀行戶口，或者直接退落你嘅O! ePay帳戶餘額。

16．邊種八達通可以轉移？
• 租用版成人／長者／個人八達通
必須印有9位數字八達通號碼，即8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)。

以下個人八達通唔支援：
• 客戶年齡在12歲以下的個人八達通
• 已加註「殘疾人士身份」的個人八達通
• 已加註「學生身份」的個人八達通（已過期除外）
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／迪士尼月票的個人八達通（已過期除外）

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通
（例如八達通配飾、特別版八達通、八達通手錶）
• 銀行聯營八達通
（例如Citi八達通信用卡）
• 八達通流動電話卡
• Smart Octopus

17．顧客重要提示

Octopus on Apple Pay 等候區系列

等候區1：
等候區2：
等候區3：
等候區4：
等候區5：
等候區6：
等候區7：
等候區8：
等候區9：
等候區10：
等候區11：
等候區12：
等候區13：
等候區14：
等候區15：
等候區16：
等候區17：
等候區18：
等候區19：
等候區20：
等候區21：
等候區22：
等候區23：
等候區24：

成功爭取臭鳩猁拎英超前有八仔入apple wallet

原本張舊八達通有九巴月票點算？

見證歷史誕生！

我apple watch 加咗卡，但iphone仲未有。

有冇人試過將apple watch個張轉移去iphone. 再響apple watch 申請多張？

變咗 "討論區" 唔係等候區

我呢版都睇唔到

轉日本再轉香港就得左，即刻去七仔買件雪糕食

會轉埋落去

轉地區

點解會冇圖

iPhone X🅂 Max 未有
但係  Watch S4 就有

百屌成材 好感動

岩岩開左虛擬卡
想問下由手錶轉左去手機之後
點樣由手機轉番去apple watch?

外國卡的確唔得

撚到25終於完。

check 過用第二部有NFC嘅手機讀到iphone 入面個張卡嘅balance

終於加到啦...

正，試埋門禁系統，得左

有手腳落去試左未

尋晚見證SpaceX新時代！ 今日就有ooap

幾時有屎忽窿 gap update 呀??

我老人家嚟

this card does not support Apple Pay 係咩玩法

lm 有冇人落ok 7仔試試佢

好滾動

轉下語言或地區？

要租用版先得

試左

要分開2張

會過落新 ooap

巴打落去7仔買嘢試下未

死ser

好開心，由2年幾3年前開始
每個po留個屌字
去到中途已經冇日日追po
去到近呢幾個月係咁放風話有
我就再追翻

終於去到今日出咗

心情好興奮
但又好空虛

出咗屎窟通落apple pay之後冇得再等個種感覺，好失落

但開心嘅

我第一次留言係：「屌你老母八達通」
我用翻同一句嚟做結束啦！

屌你老母八達通！

屌你老母終於唔係等待區係討論區

XR 地區轉日本, 即有

唔知點解轉英文先見到
轉返中文會無左你

增值唔到

如果電話唔見 可以試下轉語言做英文
我啱啱試左即有

留名，用緊XR 已開，終於等到了

咁PPS 幾時有face id用

咁即係點

七仔買野、屋苑門禁系統，全部work

利申，實體卡轉移

有生之年....

入埋watch

張卡由apple watch過左落手機
係咪過唔番落apple watch?
diu中左伏

反正我大多數都係用 Watch 😅

Red card冇4% 點解巴打重咁興奮用red增值

冇記錯後面有相係唔得?

係咪要update 最新ios先有

點解撳完100蚊Add之後又會彈返信用卡影張卡果頁出黎

仲未加到

屌你老母 好撚感動

我delete咗張卡再加就得

係APPLE WATCH APP 應該有得轉番過去

過期學生八達通唔得 定要上6.0

#1 寫明Tap&Go唔得

Samsung Pay 內增值都免左手續費

唔用RED 用咩卡抵D

$50 deposit係咩玩法

由學生八達通變返到成人可以?

想知點樣退卡多啲

過完唔係會deactivated??

11仲未有得add

有樣就byebye

Lm

好似可以喺 watch 到 delete 再去返手機 add

Tap and go 係wallet 入面唔support 增值

轉地區去日本再轉返香港就有

安信都2%

Done !

得

增值成功

突然明白點解reboot完都無
原來未升13.5

有冇得錶一張卡電話一張卡

姐係耍拎去揍卡？

Watch 已開新卡
Set 埋 自動增值

張卡delete左local都會係icloud

有 一定要一機一卡 冇得共用

點set?

我果張係有相, 之前學生時代整嘅, 剛剛加唔到

媽 我等左啦

有，可以開多張

部機原先係英文, 轉中文
原先係中文, 先英文就得

試咗可以

八達通不嬲都係$50按金

點 set?

點樣就咁可以SET 到自動增值?? 唔係要去地鐵搞咩?

有得退卡咩 咪即係送$50俾佢

就咁do？

11 Pro Max試過轉區&Reboot都係冇
Watch S5 一開setting即有

個人八達通係唔係用唔到?

ok呀

收緊成人價嘅學生八達通trans唔到入去
有咩方法解決

Link左自動增值

#1 第9項?

#1 話錶 電話不能共用一張 姐係可以開兩張

上面班on9 加成人卡

有

set 邊樣？

有得退

我加咗張實體卡入Apple watch, number 轉咗

想用八達通app增值，又話要登記

登記嗰陣又話未能找到八達通號碼

入錯身分證？身分證括號唔計
我第一次都衰呢樣

Apple Watch 點增值.....
搵唔到🙄

如果巴絲未加到可以試下轉地區或者語言

行者巴麻煩pin一pin

自動增值

綠卡得唔得？
得就唔洗比狗周

轉英文 再禁即有

想知 8 仔 app 幾時有得加卡

報到？

而家見到加卡果頁，但係加唔撚到

一加就彈影信用卡果頁出黎

想退卡...係咪未有得整?
同埋即退收唔收手續費?

又要去買個張新八達通自己嗰張原來係好多年嘅學生版八達通

唔同左NUMBER 係咪又要係八仔APP登記返張卡

13.5轉一轉語言即刻加倒

冇樣果隻?

你要去Menu個錢包先增到睇嚟你未玩過西瓜

apple pay 增值唔洗手續費
咁即係 冇必要加自動增值

可以只要你唔係仲有學生身份

利申: 個人八達通轉移

未有得加卡既 改一改語言就得
Pin this

7仔買嘢反應超快
原來mon都唔使著就咁隊埋去

八達通Apps可以查到剩返幾多錢 但係唔可以登記張卡

試左既巴打 啲八達通機read得快唔快？定好似信用卡比錢咁要等幾秒？

係當部iphone係八仔咁用

快唔快,係咪真係乜都唔洗禁(face id?)

XS 可以用AW 轉番入去

直拍就得 驚柒

無追post 係咪百屌成材喇？

點set自動增值？

屌佢老母原來係唔support AE增值

or[img]

轉過日本已經加到啦

而家無學生身份就可以

直接電話開卡入錢
visa收幾多手續費

呢個下世紀都未必有

Watch加完再轉移返iPhone

+1 驚聽日上到巴士嘟唔到好柒

比錢洗唔洗解鎖？

唔收

有無AW有可以整入去在轉去手機

係咪秒do唔駛read

曾經登記過學生身份 但已經唔係
都唔得既
係咁話read唔到

我都係

0%

信用卡8達通轉唔到過去？

過咗實體卡落電話之後，張實體卡係咪會報銷？

你岩

點解淨係得suica我揀

要用watch 個 wallet app

綠卡要打生日同身分證 唔知打假得唔得

利申65歲

對

超快，set左特快交通卡唔洗㩒，成部機拍落去就得

加到卡果d 係咪全部ios13.5

好似唔洗手續費??

轉唔到

o epay未有得增值

好驚聽日巴士唔work

點解我無圖咁柒

yes

要響apple watch個wallet 入面增值

秒do，唔洗read

點解條bar loadload下係咁彈失敗

citibank嗰張信用卡八達通係咪唔得？

ios幾

堅有

改一改語言

有冇人試過tap and go呢類 debit卡係咪唔可以入錢
大學生冇信用卡

試下轉返嚟香港, 轉英文

ho jeng

而家有冇得退卡?

即係可以再加翻?

AW大法成功轉返入iphone 8

tap and go唔support呀

點樣退卡 有無人知
同埋退左卡按金回拎返

唔好信嗰啲reboot、轉區
冇撚用架
有就有
冇就冇
我就是成功的例子

唔得

巴打即刻試?

試下將部電話語言轉英文，我頭先都係咁樣先加到

同問, 收唔收手續費?

Watch 同 iphone 係咪只可以二選一
係咪可以用電話不斷互換

Yes

之前去旅行玩過

50 按

等係8仔app 用 fps入數

蘋果巴我可唔可以幫你含撚

Why

個人八達通唔得嗰啲check下入個身分證啱唔啱
身分證嗰欄唔計括號

好今次真係出咗
可以講多謝蘋果巴一直以黎嘅爆料喇

我ok喎 你update咗未

屎忽窿 gap 都未出 6.0 無點增 OoAP 呀??

#1 講明Tap@Go唔得

開2張卡la

打錯出生日期同hkid?

我都轉唔到，"此卡不支援apple apy"

有無郁過佢?
資料有無打錯? 身份證號碼個度唔洗打(X) 入面個個數字

大學生申請學生卡好簡單，基本上係冇門檻

有無入atm card試

各位可唔可以試下 do 落另一部iPhone check 餘額係咪都會彈default 信用卡
我set哂express transit 都要揀返八達通跟住再Face ID

出新卡定轉舊卡好

睇黎聽朝起身拍完卡搭車玩手機就會見到post 26

屌佢嗰班撚樣呢

7巴

有冇得退卡

o epay變咗無撚用喎，搵唔到張卡。你要用另一部電話嘟你手上部電話

入咗 Apple Watch 要用 Apple Watch 增值

點解用其他APP 查BALANCE 都要DOUBLE CLICK

轉個頭都27

無錯
換咗幾次

等埋 app 6.0啦

可以唔入

信用卡唔得㗎

6.0 update 未岀

浸中仔

身分證入錯？

轉移唔到既
Why

終於射得出啦

銷售/學生？

6.0呢

好無聊咁用iPhone拍Watch睇餘額
又真係work

有aavs 同埋office大廈要8仔出入 開多場又好麻煩

apple watch係咪當第2張卡？

Same

大把人陪你一齊柒

咁夜有無人搭通宵巴士試過有Do

咩信用卡增值最抵

iphone 同 apple watch 一定係分做2張卡?
有冇得一張卡過

問問題之前睇咗#1個FAQ先

唔會有方法可以共用同一張八達通
一共用就會發生,全月通/月票兩邊都用到

應該係，冇得 iPhone aw 共用一張

我要doubleclick 開返張八達通出黎先得wo

多謝晒蘋果巴

你個屎忽差啲爛

點加綠卡？

補充一下當其時
都係走過去自動增值機增值
人哋啲機同香港嗰啲差好遠直接擺部電話入去都得
香港黨鐵站嗰啲正一垃圾
八達通加張貼紙都已經會食卡

6.0會唔會有？

個人八達通先要

6.0 未出點退卡

收緊成人價嘅個人八仔黎 幾年前係學生優惠既 唔計身份證括號嘛

原來可以同一時間開2張express卡
但佢會扣邊一個先

好似新卡响oepay 登記唔到政府個公共交通資助

準備聽日搭巴士同d 港女鬥磨

等八達通app

WATCH APP入面冇得揀八達通

大大力射咗落iPhone 同Apple Watch

聽日肯定大把人用 使乜驚

同問

有冇巴打65歲add左綠卡落去?

加咗落錶 電話會無咗

張十幾年前學生相八達通可以做珍藏了

入手機台突然見到上一個post推得勁快
終於望到

開咗 express travel 係咪隊落部機就得，唔洗 double click

如果轉移張卡有自動增值work唔work?

反而想知碌碌下手機就咁拍落去得唔得

無

個人咪話過唔到

13.5.1都出啦

Citi 張八達通信用卡加唔到

學生8仔都得 ？

唔關事
我發現本身個wallet得張AE
加返張VISA落去解決左

Apple Watch 開嘅卡仲可唔可以加落八達通app睇transaction ?

蘋果巴點解我八達通冇圖

得一張先喺active

no

新版黨鐵二合一售票機都可以

WatchOS Update到6.2.5先

加緊卡

有冇未上13.5 都activate 到??

Set 咗就唔洗

+1

要用app

自動增值係咪照keep番

岩岩去7仔試
拎部iphone拍一拍就頭也不回走左
個收銀妹妹見到濕哂..

加就加好哂
錶同埋電話各自都加咗
不過想問下如果想將Apple Pay八達通連動個apps係咪要等6.0？6.0又點樣睇到錶果張呀？
唔該蘋果巴

用巴士APP 查餘額唔可以直接拍落去查？

點轉番入iphone

屌你老味轉去日本真係有呀

終於可以去申請自動增值

仲未有

張相磨到甩晒色

感動，終於有

我係想加返入個apps 到

係apple pay 入面開卡，係咪上限自動$3000?

八仔同西瓜可以同時開

係

係咪要聽日出左新ver 8仔app
先可以幫張虛擬卡加交通津貼?
我岩岩係8仔就咁拍落部電話
話搵唔到張卡號碼...

係喎

你加到

重加完都冇圖

咁快 岩先上13.5

入左落錶 但諗起如果出唔到閘係咪要成隻錶除比個職員攪

銀包唔抽走張八仔住
試咗冇問題再收佢皮

過到, 我剛剛transfer 到, 你留意id 唔好打埋bracket 入面嘅數字

試左暫時未得, 佢話watch張卡number沒有紀錄

睇錯 #1都講左加唔到信用卡8仔

終於加到 都要吊爆佢 出左新ios13.5.1 更新中

係咪6.0先有得退卡?
退卡有冇手續費?

想晤無上網情況下用唔用到？？
有時入d 停車場 收唔到根本

可以開服務模式

[突發] 出咗 ios13.5.1

我都諗緊如果轉咗自動增值想取消係咪要成部電話俾人

唔理lu

你身份證打左括號 入面?

聽日中環拍卡d ol濕曬都似

終於，好感動啊

岀生日期同身份證冇入錯
佢話此卡不支援

手機無電咁點

可以set做service mode
叫做安全啲咁多

咁撚on9要轉地區

有服務模式㗎

都拍到

之前係日本試過除隻錶比人搞

已經無打括號入面個號碼呀

濕左

No ar...

以下個人八達通唔支援：
• 已加註「學生身份」的個人八達通（已過期除外）

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通
（例如八達通配飾、特別版八達通、八達通手錶）

係咪姐係有學生相既八達通就唔得?

How to add Octopus Apple Pay card to Octopus App ?

卡已加

想問下do果時係咪會自動detect? 定係要apply pay咁自己開

全能到仆街

張八達通卡都唔識上網咖啦

11 pro去左日本，再返香港，再轉返英文都係冇

係咪張卡唔可以watch過落iphone?

Confirm咗無？

this card do not support Apple Pay

11．iPhone同Apple Watch可唔可以用同一張卡？
唔可以。每張卡同一時間只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。

而家可以??

有無人知九巴機場員工優惠有無得直接拍卡

開express

堅濕哂

用左電話八達通點chok oepay 回贈？

有咁快知？

iphone 11 以上先可以冇電拍卡

有冇人有學生相但加到

個人卡唔得

點解巴士APP CHECK BALANCE DETECT唔到？

人妖斯終於改返..

直接係Apple pay 俾150蚊就等於一張新8達通？

In wallet app but first you need to update to iOS 13.5 or above

幾點會有啊
仲有同13.5.1會唔會有衝突

較時間去聽日就有

不嬲唔可以共用

xs max

員工身份八達通唔得

wallet無圖係咪就咁remove再add就得，佢失效咗驚入唔返

入完錢 但之後退左張卡點算
張卡唔見左。。

可以 watch app入邊搞

我

• 已加註「學生身份」的個人八達通（已過期除外）
驗下眼

CSR J左

唔知食唔食到red卡4%

14．換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算剷咗都可以隨時加返。換機嘅話，只要喺舊機剷咗張卡，再喺新機加返張卡就得。每張卡嘅餘額同按金都會被儲存，除非你退卡（見Q15）。

如果剪左張舊卡 跟住換手機
加返同一張八達通入Apple Pay
仲洗唔洗要用手機對住張卡

張卡加左落部機到 個卡no唔同左係咪正常?

得啦得啦感謝

用八仔app 登記唔到交通津貼
聽日試下去部大機試下登記

咁都俾你認到

認MCC 應該冇咁著數

wallet入面有得睇

上埋13.5.1專心等蘋果男6.0

我都加到 有相+過期

睇錯sor

Express Travel Card 搭地鐵閘機同巴士自動sense到
咁如果去7仔買野 就咁拍埋去定都係要開返apple wallet先拍到落去？

可唔可以現金增值？

有suica 同 8仔，2張同時開晒都用到？，定係要閂咗張suica?

可以一齊開

最戇鳩係增值緊嗰陣時disconnect
之後失敗咗又要走返去客戶服務退錢

可以同時

90日後先free

我用iphone x 八達通app check 11pro 嘅smart8
要double click

就咁拍，
當set咗express travel起你當部電話係張卡咁嘟就得

我知個號碼係點搵T_T
但係個號碼係8仔app入面activate唔到交通津貼個功能

開左特快卡就已經可以當iphone係八仔咁用，成部機西埋去拍卡得，乜都唔洗㩒

咁咪要比張8達通佢睇 再用電話拍卡

唔知泊錶位入錶用唔用到呢，果舊野成日都壞壞地咁

push

屌租借版入唔撚到

已過期啦我
收成人價但係加唔到

冇 試左

我都係，應該真係要等6.0了

試過喺日本出唔到閘
要成部電話比職員

唔見有嘅.....

我都double click 左
佢唔扣數嘅

退卡90日內要收 $11 fee

Developer Beta 冇得 up 去 13.5.1

係wallet 開新卡點搞自動增值？

要double click, 仲要唔好遮哂watch面, 會熄mon

唔洗等啦 6月都唔會有

個fd講

一齊開晒，佢會扣8仔？對suica 冇影響？

想問問退卡餘額係咪有得退返落銀包張卡入便？

睇清楚身份證同咭號

我覺得要睇部terminal，西瓜喺日本有陣都要掃faceid

入左卡拍停車場入時租唔得！？ 咩解救？

我都係 點解唔得既

申請完再去客戶中心隊部iPhone入去

同一般八達通一樣，除左唔可以增值機插卡增值，其他都得

Xr/xs 已經得

This is on9仔

有無ching而家係街實測下

卡左係邊到？

終於我功成身退啦

各位記得食埋promo先好delete

等乜嘢？

Thx

我本身張卡有自動增值，入完wallet會唔會廢咗？

本身將卡申請左信用卡aavs 有冇影響

咪同上面幾個巴打post出黎話唔支援

No

已經準備聽日係入閘機show off

Thanks bro

iPhone 入到但watch入唔到

Se 2 見唔到，要轉地區定language?

#1 講咗唔得

資料入啱但條bar loadload下話fail

enjoy

仲有生日日期

我明明揀岩日子 之後去scan 點知幾次都話錯
去返上一頁睇 點知原來自己彈左去1號

睇#1好難為你咩？

7仔買野係咪都係搭車咁自動pay?

爆料第一人

係咪身份證打錯左?

Language 轉中文就有

#1 有講
好似 12

佢咁樣算係點

自己上番#1到睇啦

日本都唔係個個車站都有嗰啲新款唔再食卡嘅增值機

啲人咪當機背放八達通...

想知AppleWatch係咪乜都唔使㩒，隊個錶面埋去部機度就得

?

thanks bro

麥巴

依家終於可以入張八達通係iPhone度？
有冇話邊代iPhone開始先得

等一陣

可以推到幾快

Btw，我仲未見到

等一陣啦

屌，你地問問題之前可唔可以睇下#1先？好難為你地咩？

行者置頂唔該

卡號要連括號尾五個
身份證尾四個唔要括號
打幾次都無錯

#1 啊 DLLM

Apple 搞港獨？
路線將會跨越國境

一定會除左個殼 show俾d ol睇先入閘

終於成功入到張卡，張卡之後可以點樣處置，係唔係冇得退返按金直接剪爛佢掉落垃圾桶

個人八達通轉到仲自動有埋名

興奮到訓唔着

預咗八仔post 變bno post

成功係OK便利店買嘢加用會員免費換飲品

thanks麥巴

watchOS 幾？

thank you bro , 我會記得你架

加佐

等左半粒鐘都係咁
張舊卡又失左效我係咪唔可以del左再加多次

ho high

轉移唔到嘅 係咪未開始轉移實體卡呢個Function

Same here,我都係入唔到

從來都唔係一國

係咪秒do

watch app入邊
wallet
撳張八達通
最底
"將卡加至XXXX"

可以置頂咗

點解iphone讀apple watch個張一定要double click先讀到 已經教左express travel

想問係咪要手動係app到轉卡號碼

屌你文盲出番去

以下個人八達通唔支援：
• 員工個人八達通

用AW入閘肯定濕

apple傾唔晒所有公司嘅eta真係成套transit嘅美中不足

聽日開埋日日賞去惠康買嘢

幾時出 6.0.1

OK便利店會員轉移到唔到

如果check過冇入錯資料都加唔到
就睇下係咪#1啲卡啦

不是

等八達通app 6.0

張卡冇公仔有冇得搞？

add完張卡冇八達通張圖
灰色一片

查閱 同 交易 係兩件事

辛苦晒

bin度開

唔得，加唔到

x2

ok綁number係咪要自己update?

係ok app改做新no.咪得

試咗幾次轉移成人八達通都唔得
係咪太舊嘅卡唔support

多謝麥林巴

原來係咁 thx

等8仔app 6.0有無機？

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

即係輕鐵轉西鐵無優惠?
西鐵再轉接駁巴士都無?

去返你既ebanking

唔知幾耐既卡 總之有樣既學生八達通但過左期

而加係6.2.5
原來出左6.2.6

睇一樓啦伸手黨

一定要13.5先加到?
有冇人偷雞13.4都加到?

ON9 我喺watch setting app嗰邊入card就得
電話個wallet app加卡就唔得

其實去羅神同Familymart講suica 叉gi , 店員就會問你要增幾多yen架啦, 其實仲好過響車站搵機增值啦

我得，不過學生身份冇咗好多年

咪玩啦....

同問 拎番$50都好

啱啱睇返1樓唔該晒

日日賞都準備收皮 開嚟把鬼咩

泊車轉乘 唔關就咁轉車事

test左歷時接近一年
大家終於有得好真心開心

你閱讀理解有問題？
定你真身係一架車？

記住寫多啲信畀我哋呀！

屌你老母睇唔睇到泊車兩個字？

麥林巴我入咗張卡冇圖灰色既

好撚柒呀你

citibank張信用卡8達通可以點轉過去？

我都係06年
你有apple watch就喺watch嗰邊既wallet&apple pay加卡
啱啱一試就得咗

日日賞計劃就嚟取消嗱喎

個人版一定有自己名又盛
唔敢加

泊車

係咪用唔返八仔app個轉數快增值？

梳

按金去咗邊

灰色?

唔得 淨係8仔先得

睇#1 係咪真係咁難呀???????????????

有冇份test transit邊幾間係實時eta

當backup都好

睇到呀，但我入完仲負緊錢呀

呢張無得轉

點會冇

衝出嚟柒

我冇份test個d
只有試8仔

do到咪得 有自動增值吳京

係咪學生八達通唔得

即係樓上咁

即係停車場唔用得？

同埋自動增值係咪無影響

上一個 post 見到, 暫時得党鐵果 4 條線有 real time

遲啲更新會唔會支援番學生八達通?

iphone xs max無電do唔do到

泊車 轉乘計劃

七仔俾錢 用八仔照拍
Apple pay就召喚？

到依家都無得加卡，係咪無得到第二批

你要佢比一次錢先Initiate自動增值呢樣嘢，同實體卡一樣咋嘛，你都係要負左錢再去俾錢先會自動增值

係濕哂

係

無影響

我隻s0嚟

Apple Watch有個Station Mode
開完即係除錶俾地鐵職員搞有咩特別?
定係除左手錶果下未入密碼就用唔到Express travel card

要轉咩語言唔同地區

Can

即係始終冇公司肯放

我加舊學生卡（已比緊成人價）都唔得

應該係計卡number本身係學生

升左13.5未

thx bro

On9佢地撚有權搶你電話咩

不過 如果真係被查飛狗周到 一係跑走 一係乖乖比500

同佢糾纏只會令佢報狗

Express travel card 開哂八仔同suica有冇問題

睇
#
1
啊
我
屌
你
個
閪

好撚開心啊！！！！

轉地區做日本再轉香港

你係轉實體卡入去? 個 OK 會籍冇影響?

係真唔係呀？

簡單嚟講
即係有公開api嗰啲路線有
唔知係apple冇去搵其他傾定啲某啲公司覺得自己個api係寶貴資產唔開放

唔該哂巴打

好thanks

咁即係商場停車場出入閘都唔用得iphone 八達通??

入已有自動增值嘅八達通個陣係咪入信用卡卡主嘅身分證號碼同出生日期？
我入唔到吖

似乎你試到d我地試唔到既bug

即係一刪卡
張作廢左嘅八達通就會復活？

意思係你用呢張卡泊車入咗閘，或者卡入面有月租記錄
你轉移咗之後就用唔番張卡出閘或者入月租場個閘

係
我以前用suica都係咁
但其實唔太就手

電話都有，即係平時票務問題要開呢個mode比佢先整到

知唔知VISA Apple Pay其實入唔入到停車場

咁你係 watch 加咗轉返入電話

冇

停車場唔用得都幾麻煩

開另一張又要計數

西瓜都不嬲咁用

Apple maps transit係咪仲未識計錢

Apple watch有嘅咪直接加落apple watch再轉返入iphone乜都唔洗set

咁樣政府嗰個交通津貼點樣計八達通號碼都轉埋

八達通卡主

多謝哂

掂呀呢次 禾張實體功成身退

呢張卡就唔入得iPhone
啱啱老豆比我見都未見過

係 想知VISA代唔代替到
如果唔得有d趕客

屌 係啊

係咪即係無得搞，要開張新卡？

頭先用wallet app唔得轉咗去用watch設定個wallet度加卡就得

轉日本再加卡
加完轉返香港

我仲未見到有得加，但太太嗰部有

聽朝全部隊手機

我都係前學生卡 用到而家出黎做嘢都冇換

唔會

第一次加唔到都扣左我錢
要打上apple?

轉唔到應該係入左閘之後咋下？

無 本身個張變咗廢物

轉英文

新城同電車望落都係時間表+估

如果港鐵拍電話入閘
之後部電話無電

咁點撚算

即係要開多張

如果iphone+aw+泊車

係咪要開3張

個人版個名會show係邊？

但我試咗十幾次都唔得

好彩岩岩拎完先加

試過有啲得有啲唔得

銷售版八達通唔得

冇得加8仔
但可申請Apple Card

打錯 入唔入得

我試左轉卡入去同買新卡
但未試過你張卡既狀況
可能d測試員都未用過咁既卡

咁on9

搭巴士嗰陣咪就手

地鐵站有得叉電
無電仲可以捱多5個鐘

試下remove再加

想請問下有冇巴打add左個人果張，係咪有自己名同樣定係好似普通租用版咁既圖

呢張八達通加深圳通嚟

好似唔止佢係咁，我都係灰圖

升咗13.5.1連XS MAX都有埋

無電都do duck

係wallet 增值係扣信用卡錢？

用緊就梗係唔洗等

點樣加入Apple Watch
faq搵唔到😹

我係

唔好玩啦師傅

iphone x 唔得

5月嗰轉要16號先拎得

Watch app

Reboot睇下得唔得
可能八達通太舊？

用到響泊車，只係你唔好響泊緊車個時由實體卡轉去apple pay

可唔可以入留自己個張八達通
買左全月通

點解x 唔得?

有冇人轉citibank 白金

佢個意思係你入左閘之後再轉移張卡落去iphone後會出唔到閘

會唔會係版本太舊

即係話你時租入咗停車場之後，同埋有停車場月租嘅話唔好走去轉卡
唔係嘅話出唔到閘，因為個出入閘係認八達通號碼，你入同出用唔同卡，系統唔識計你收幾銀

唔係用唔到電話八達通泊車

咩嘢係eta

普通租用版但設定入面有名

你地ios幾

用8仔app會唔會transfer到？

咁所以我咩掣都唔好禁, 直接隊個iphone 過去就ok?

Watch 好似要開wallet 先拍到， set 左特快都係， 岩岩用 oepay test 唔著wallet test 唔到

好似得xs以上先可以撐到5個鐘
有冇高人指點迷津

estimated time arrival

多謝麥巴
我都冇料可以爆
功成身退

13.5
有巴打話remove再add就得 但我唔敢試住

should be

有what 新功能

唔駛

有d停車場得有d唔得？
而家香港好多車場剩係可以八仔
知唔知點解時租搞唔掂

多謝蘋果巴

成功加咗入watch，聽朝搭車試下

多謝埋你

再見

蘋果包
多謝你既爆料

係wallet增值唔到? faceid 完個apple pay張卡就話fail

唔使

做多咗喇

有冇人知Apple Watch點樣開Station Mode最快
下下都要開返手機再禁入Watch Wallet到都幾嘥時間

NO.

6.0都未有

*巴

哦明白了
咁我都係一張卡入iphone 就ok la

No.

#1

係咪要ios13.5 download緊
btw thx

係囉屌
test唔到
聽朝搭車拍唔到就7

呢個答案fit
係咁屌人唔睇#1
但其實睇完都唔明嘅話點解唔可以問？

個po 幾時多左個糾察管人？

佢有邊幾間

Eta 應該係公開數據囉
On 9 正苦！

等聽日搵人試吓先 咁就合理好多

T&C有講，係會轉埋落去

多謝麥巴

錫啖先

終於在第25個post出現！

話說係咪仲未有抄報同content farm報道

set 左express travel card淨係搭車先唔洗double click？
定係7仔買野果d都唔洗

銷售版

新卡可唔可以用個card number同銀行申請自動增值？

屌 我都係

唔知幾時加埋入去

AppleWatch 8仔要唔要㩒兩下？
定係就咁隊隻錶埋去？

一定轉唔到，要AA Card先可以

麥巴得閒多啲上黎呀

全部唔洗，直頭當部iphone係八達通

邊有咁快比

可以

一定要13.5

5個鐘係低電量mode 唔同 無電熄左機

係 24

㩒大掣兩下

就咁隊

張卡你未退就會跟你既apple id
唔洗驚唔見

其實如果唔係申請咗懶得搞我都想cancel
反正而家Apple pay增值咁方便

無電熄左機5粒鐘內都可以拍

二揀一
你哋會加卡入iPhone 定 Apple Watch?

除咗方便咗，冇其他好處？

過左成個星期都有

iPhone

要部電話冇哂電自己熄機先用到
入手熄機係唔得

Hold near reader to pay...

睇左好耐都好似未有人答, 點樣自動增值?

自動增值個張放iphone，apple watch開多張

多謝

不過用另一部機check餘額要double click 可能個sensor 同八達通唔完全一樣

iphone

禾都係灰圖
係咪歧視我

正

去站叉自最大原因係倒晒所有碎銀落去
所以我張suica冇整落部機到

轉唔到卡, 係咪因為個張係紀念版?

同銀行申請

訓緊

得返唔夠一個月玩, 跟住就取消

如果入咗落iphone 去7仔買野
應該同收銀講比apple pay 定8仔？

城巴新巴有open data 唔明點解唔加埋落去

xs以上？x好似唔得

用iphone 7幫隻AW4買到八達通
但錢包冇增值掣

我加左落Watch
左手啪機, 右手繼續禁電話

watch嘟平放嘅機有啲唔就手

屌
有用開自動增值
加左落去
因為今日啱啱用到負錢先加卡落去
聽日自動增值唔到咪好7
洗唔洗埴增住先

暫時唔知仲有咩可以試
我都係平民黎咋

自己ebanking搞

citi 轉唔到， fail

另一部機check要開服務模式先得，因為係"check"資料

搞掂到 禁實個mon就轉到

Are you serious?

過期學生卡過唔到落Apple pay

兩樣野嚟架喎

apple watch 入面個 wallet app

係咪九巴都用得嫁啦？
即係set 左特快 就咁隊部電話埋去八達通機就得？

用電話拍落去都係一秒兩秒姐

8仔唔駛講 就咁do 你話比8仔咪隊埋去好似平時咁

又就黎爆POST

成班人mon住個post，應該都收到風今晚會出
係咪因為上次俾人撚過嚟

Thanks

係，連mon都唔洗著

13.5.1 xs都有啦

冇得繼續屌有啲失落

屌個個唔睇#1喺到問嘢

我都係灰圖
見上面有巴打建議remove張卡再加
試左都係唔得 有無人知咩事

係咪要信用卡/自動增值先增值到? 冇得就咁拎住部機拍落7仔d八達通機到比現金增值?

紀念版=銷售版

咁夜暫時無人去搭過車試到

8仔
其實丟冇講野 因為部電話放定係佢八達通機個位定 收銀多數都知

我一張iphone
一張apple watch
仲有張實體卡係銀包
但咁耐以黎都唔洗用實體卡

我開新卡，要係ok app轉卡號碼

得咁樣

831太子站
黨鐵
八達通好方便 抗爭不了

8

一秒五個留言

下次可以開post屌Octopus on Google Pay幾時出

remove張卡再加?

點加? 自己記低個NUMBER?

NFC 冇反應, 連八達通APP入面都讀唔倒, 係咪IPHONE 壞撚左

iPhone 11

點會無

Apple Watch 入面呀，唔係 iPhone watch app

我都係 增唔到到時即刻信用卡增

Delete 左去再加過

係， 你當張8仔放左係電話入邊就可以

連登仔真係好難服侍

睇黎唔係個個都用Watch去日本用Suica
咁多人問快速交通卡點用

面對現實啦 負乜嘢皮

apple watch 入面，not iphone個watch app

#1話左得

如果張卡加落apple watch, iphone 用 olepay 抽唔抽到番d錢出黎

係錶開，唔係iphone開

張卡有冇得改名
多過一張點認

兄弟爬山 各自修行屌你老母

話曬屌左四年

香港仲有好多人無能力去日本架

又真

屌咁耐 好長情

前面仲有10個屌八達通老母post未計

試咗remove三次都唔得

唔會show

自動增值係咪跟卡id

咁AW 係咪都係唔洗禁制隊埋去?

真

nfc 係機頂

iPhone 11 未過保， 換機啦如果真壞

Set咗特快就得

Thx
Ok now

But then change back 中文，又冇咗

你用8仔叫爬山？
補血咋幫對家
屌你老母臭化閪

億屌成材

試下唔好咁執著 可能遲啲fix返

無得登記電話8達通入去八達通app到做增值

八達通app先有得改名

Watch，唔怕無電

好能感動 終於畢業

成班一早block撚晒

HonKon Pay?

4．嘟卡時使唔使解鎖或者驗證？
如果設定咗做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，亦唔使預先解鎖或者喚醒iPhone。

睇左#1
咁watch 洗唔洗double click 先買到嘢同搭公共交通工具？
對我來講watch 最方便係跑完步買水飲

why not both

九巴月票轉唔轉到？

真係到屎為有

我爬乜山關你撚事咩 傻鳩

有冇人喺Apple Pay增值
等左10分鐘 信用卡扣左數
但係八達通未有增值

其實個人版八達通（過期學生版）同普通租用版有咩分別？

如果而家跟電話嘅話，又唔使搞咩報失，咁我開張新卡好過啦 隨時轉卡又得

用嚟開門都唔得
惡到

小朋友先選 根係兩張入手 有時watch係左手 唔方便

唔洗，同iPhone一樣當隻錶係實體卡咁樣就咁嘟落去就得

大家會加落WATCH定電話度

好似WATCH方便D

首先試下重開機

係
應該聽日有6.0
(真係估)

無知一問 電話仲係6s 但Apple watch 3
有冇得加卡

終於等到

reboot左

痴撚線差唔多可以開26....

我唔知你爬成點

只知你有份幫手補血

講唔講得通？

慘

掉9左部機佢啦

我之前試係

自動增值仲未有人試到

apple watch 入面個wallet app 點加野??

我force touch 都無反應

入張綠卡落iphone 跟住俾人查咁點

我就watch唔係日日帶，但電話就長期跟身
所以add落電話到

可不可以去7仔現金增值八達通

錶帶開左手嘅話入閘咪要屈？
部八達通機喺右手邊

咁增值去7仔得唔得？

可唔可以用八達通APP check另一部 iphone 既餘額

應該有紀錄睇到邊張入。
所以唔得

可以 iphone 變左8 仔姐

你可能係用嚟開門

但好多人繼續用

似乎未齊料
但鐵路（包括電車）時間表已有，直接噤站

一定得

我iphone x都唔得
係咪set自動增值？

你有兩隻手，可以戴兩隻錶

#1

點解唔放平面呢天才

唔怪之得愈嚟愈多人變中立變藍

有自動增值

啱啱蘋果包話
「一陣」

收皮啦傻鳩

唔L係掛

可以用apple pay入面d信用卡 增值

Shhhhhhhhh

會show ...
係setting apple pay 入面撳入去下面會有卡號同埋個名

唔好咁話人喇, 人地一定唔飲東江水。百佳又唔去得。夜晚好肚餓見到M記都要捱餓。好慘架

Citibank 八百通卡加唔到？

多謝提醒，有得唔用就一定唔用

笑4

話口未完

睇完1樓Q&A仲以為一定要掛卡增值

我都想問好似用唔返個轉數快增值

信佢
佢最接近天庭

唔知，我係13.5

試過，放平scan唔到我張卡
因為我張卡都幾爛下

退卡 就咁係apple wallet 入面移除此卡就得？

唔好咁 大家同路人 除非你係藍

我真係冇用8仔

夠唔夠膽約出嚟，睇下邊個係右邊，邊個先係真傻鳩？

聽日 港島和你lunch 我拎港英旗 傻鳩

等6.0

點樣喺八達通個app度見到自己張八達通？

已經新買左張電子八達通喺Apple pay

話晒香港最艱苦嘅四年...... 都有八達通俾我哋屌用嚟洩憤 ...

加完卡無圖 del完再加都係無

Okay

點解會咁試過好多次
有無清都係咁

現實就係個個搵夠移民走

Add a card later.....

之後車船津貼一定要係實體機攞？

試搭巴士，爽到

我想講嘅係加唔到卡嘅就試多幾個角度啦
唔好笑住

1新1舊都轉唔到iphone到...

我頭先試下
要用八達通App 讀卡既話
要開要Station Mode先

應該要等八達通app更新，就快有

有冇人知大家樂個club 100洗唔洗再轉卡號

抄狗01仲未出

ios13.5 都仲未見有得加， 一禁加卡都仲係scan

鬥黃咪就係佢呢啲人帶起囉

咁你咪好撚型
咪撚飲東江水呀笨

等新app update

我都係hello 無圖

Thank

正常要

笑住訓

Station Mode係設定入面?

死人妖都未岀

ching好型

增值完仲未有錢到..

有冇用case?

秒do?

屌住用
依家總算方便返d

你scan唔到個陣佢彈此卡不支援定咩？

上面好似有人有同一個問題.

有，秒拍

你屋企啲水邊度嚟？
水喉水係紅色㗎，咪飲呀你

唔夠講轉移視線呀傻鳩？
唔用8仔難定唔飲北水難？

大家樂都好意思問

九巴？

好彩我未瞓

點解乜post都要政治綁架？

真係型撚到

用第二部iPhone 你oepay讀唔到apple pay 張八達通，登記唔到

Wallet

你個名

張卡負錢係咪ADD唔到

頭先我用English 都轉到

小斯?出左POST 啦

Update 13.5就有

Btw用唔到apple pay 信用卡增值？

無影響架

但有人已經work

scan唔到果陣係陣此卡不支援

大家樂 不了

只要每月搭車搭過到$400門檻，
基本上問政府攞到嘅津貼仲多過八達通賺嘅錢
唔好用囉，政府多謝佢

張卡唔支援真係
然後手機唔可以同錶用同一張卡係咩玩法

佢係有心玩到咁大既 佢check埋cctv睇你用電話拍定aw拍都仲得 但正常既你咪show部電話連成人八達通比佢睇 佢話無入閘紀錄既咪扮傻仔話我拍左但唔知咩事入到閘

你試下禁右上角三點

大家樂食屎狗

唔知d record 可以keep 幾多個

政治就係人生
唔理政治同淺藍中立撚有乜分別

加到 試左

你飲東江水叫爬山？
補血咋幫對家
屌你老母臭化閪

出左繼續屌
6.0呢？

因為用8仔APP 睇到餘額
但加唔到卡

咪撚搭九巴
咪撚用電
咪撚用煤氣
咪撚搭鐵
咪撚搭電車
咪撚飲水

香港發行先得

加唔到......#1

應該同信用卡一樣10個，要多d就要去app睇

講嘢啦傻鳩
唔用8仔係咪咁難？

你有道理啵 Ching

要起apple watch 開張卡出後先增值 到 on99

你落咗地鐵屌鳩啲人用八達通先

偽中立深藍

出咗啦 9秒9. 狗衝咗出嚟....

右上角無野禁

條傻鳩鬥黃呀

唔用8仔好難？

理能得佢
咁叻出街屌啦
拎住鍵盤係度屌人
鬥黃就叻

痴撚線一日推爆兩個post

八達通係Offline

唔止
好多都得

退卡係咪冇手續費

話咁快又 1001

90日內退要收

1001

關你撚事咩
成隻狗咁追住人唔放 肉撚酸

依家8達通個app係咪仲係未有得買落wallet到？
淨係得轉卡同apple pay買張新？

學生八達通唔加得 好灰

如果我Citiband 張卡有八遲通 咁仲洗唔洗add